
\phantomsection \label{subsubsec:SAE171}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{SAE171}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{saeC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{SAE171}{SAÉ1.PORTFOLIO}}
    & \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Portfolio} % SAÉ16 :
\\
\end{tabular}


\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1T4T5qnMWZC_f0XJ-HRL1fkSPmZgi2Zr9laPduOSLrT0/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{saeC}{\bfseries Cursus}
	& BUT1 > S1  \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
 %   \textcolor{saeC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{5h}, dont 1h CM/TD et 4h TP \\
%\cline{2-2}
%	& \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {0}h} \\
% \hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Heures}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{5h}, dont 1h CM/TD et 4h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {0}h} \\
\hline

\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{saeC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{0} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{saeC}{\bfseries Objectifs et problématique professionnelle} \\
	\hline
	 Au sein d'un dossier et quels qu'en soient la forme, l'outil ou le
support, l'objectif d'un portfolio est de permettre à l'apprenant
d'adopter une posture qui, loin d'être déclarative, est fondamentalement
réflexive et critique vis-à-vis des compétences acquises ou en voie
d'acquisition. Autrement dit, au sein du portfolio, l'apprenant
documente et analyse sa trajectoire de développement en mobilisant des
traces, des preuves issues de l'ensemble des mises en situation
professionnelle (SAÉ) qu'il a vécues. Il pourra s'appuyer sur les outils
portfolio mis en place par l'établissement~: carnet papier, document
bureautique ou logiciel dédié.\\
Le portfolio est un élément structurant des formations en Approche Par
Compétence (\textabbrv{APC}). En effet, le portfolio~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  soutient l'apprentissage par la constitution d'un dossier de traces
  (échantillon de preuves, sélectionnées
  par l'étudiant dans le but de rendre compte d'apprentissages
  aboutissant à la maîtrise progressive d'un
  domaine de compétences)\,;
\item
  permet la validation et la certification de savoir-agir complexes tout
  au long du parcours de formation\,;
\item
  favorise l'auto-détermination du parcours de formation de l'étudiant
  et accompagne son parcours d'insertion
  professionnelle (permet également de cultiver son identité numérique à
  savoir la présentation et le
  choix de rendre public des documents sur soi).
\end{itemize}
En outre, en tant qu'il suppose un engagement de la part de l'apprenant
lui-même, le portfolio soutient le développement des compétences et
l'individualisation du cursus de formation.\\
Aussi le portfolio est-il fondamentalement à penser comme un processus
continu porté par chaque apprenant au cours duquel il prend pleinement
conscience de ce qu'il a ou non acquis, et des ajustements nécessaires à
opérer au regard du référentiel de compétences et des objectifs de la
formation.\\
Consistant en une analyse réflexive des mises en situation
professionnelle vécues (SAÉ), le portfolio nécessite la mobilisation et
la combinaison de ressources telles que l'expression et la
communication. Et parce que cette démarche portfolio repose sur une
démonstration par l'apprenant de sa professionnalisation, le portfolio
s'appuie nécessairement sur le \textabbrv{PPP} en tant que ressource.\\
Aussi, parallèlement à ses objectifs traditionnels issus de l'expérience
acquise dans le cadre du BUT, le \textabbrv{PPP} devra, tel un fil conducteur,
permettre à l'étudiant d'être guidé dans la compréhension et
l'appropriation de son cursus de formation, ainsi que dans la
méthodologie d'écriture du portfolio.
	\\
\hline
\end{tabular}

% Contenu
\begin{tabular}{|G|}
	\textcolor{saeC}{\bfseries Description générique} \\
	\hline
    {\bfseries Type de livrables ou de productions}

Portfolio~: ensemble de traces et de preuves de l'acquisition des
compétences.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Mots-clés}

Portfolio, Compétences. \\
\hline
\end{tabular}

% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{saeC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.01} \textit{Maîtriser les lois fondamentales de l'électricité afin d'intervenir sur des équipements de réseaux et télécommunications}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.02} \textit{Comprendre l'architecture et les fondements des systèmes numériques, les principes du codage de l'information, des communications et de l'Internet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.03} \textit{Configurer les fonctions de base du réseau local}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.04} \textit{Maîtriser les rôles et les principes fondamentaux des systèmes d'exploitation afin d'interagir avec ceux-ci pour la configuration et l'administration des réseaux et services fournis}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.05} \textit{Identifier les dysfonctionnements du réseau local et savoir les signaler}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.06} \textit{Installer un poste client, expliquer la procédure mise en place}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC12.01} \textit{Mesurer et analyser les signaux}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC12.03} \textit{Déployer des supports de transmission}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC12.05} \textit{Communiquer avec un tiers (client, collaborateur...) et adapter son discours et sa langue à son interlocuteur}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.01} \textit{Utiliser un système informatique et ses outils}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.02} \textit{Lire, exécuter, corriger et modifier un programme}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.03} \textit{Traduire un algorithme, dans un langage et pour un environnement donné}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.04} \textit{Connaître l'architecture et les technologies d'un site Web}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.05} \textit{Choisir les mécanismes de gestion de données adaptés au développement de l'outil et argumenter ses choix}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.06} \textit{S'intégrer dans un environnement propice au développement et au travail collaboratif}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Ressources combinées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R110}{\textcolor{ressourceC}{R1.10}} Anglais technique 1
\tabularnewline
\hyperlink{R111}{\textcolor{ressourceC}{R1.11}} Expression-Culture-Communication Professionnelles : Introduction à la communication et au savoir-être professionnels
\tabularnewline
\hyperlink{R112}{\textcolor{ressourceC}{R1.12}} Projet Personnel et Professionnel
\tabularnewline
\hyperlink{R115}{\textcolor{ressourceC}{R1.15}} Gestion de projet 1 : Maîtriser les bases de l'organisation du travail
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}




